美領館：京外交限制違兩制承諾

節錄

美領館：京外交限制違兩制承諾

【本報訊】早前有建制派透露，中國外交部駐港特派員公署限制美國駐港總領事館人員與香港各界人士見面。美國駐港澳領事館昨發出新聞稿，反對中國就駐港美國總領事與各方會面施加新限制。美領館更稱，中國外交部最新限制只是針對美國駐港總領事，不影響駐中國其他美國外交人員，認為北京做法再顯示違背一國兩制承諾。

■美國駐港總領事館昨發出新聞稿，反對中國就駐港美國總領事與各方會面施加新限制。資料圖片

「對各方有害無利」

美駐港領館新聞稿指，過去多年，中國當局就美外交人員在大陸施加不同限制，。。。。。。。。。。

新聞稿強調，香港駐美多個經濟貿易辦事處，過去一直能與任何人會面，毋須批准，但中國外交部向美國採取最新報復措施，卻包括美國駐港總領事館。新聞稿更指出，根據美國駐華大使館收到的中國外交部的外交照會（diplomatic note），中國外交部要求有關的「批准會面」要求，只是適用於美國駐港總領事，並不影響其他美國外交人員。美領館認為，這反映中國漠視對港人的承諾，包括個人自由、外交正常行為等，這同時顯示北京未能達到一國兩制的承諾：「香港過去受惠於開放交流、思想的自由交流，北京如今限制對話，對各方有害無利。」

中國外交部駐港公署發言人回應美駐港總領館聲明，。。。。。。。。。

口交部：一國兩制已經係歷史文件